% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
  \usepackage{amssymb}
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifluatex
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi

\title{Influencia de las imágenes en la eficiencia de los
contenedores}
\author{Manuel José Martínez Baños}
\date{}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\maketitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Indice %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents 
\cleardoublepage %terminar la pagina en blanco, salto de pagina
\hypertarget{header-n0}{%
\section{Influencia de las imágenes en la eficiencia de los
contenedores}\label{header-n0}}

\hypertarget{header-n2}{%
\subsection{Abstract}\label{header-n2}}

Docker esta siendo la tecnología de creación de contenedores más
extendida, gracias a la independencia que ofrece para la ejecución de
varios procesos y aplicaciones, conservando cierta seguridad. Cuando se
traslada cierta implementación Docker a producción, dependiendo de las
aplicaciones o procesos de cada contenedor, hay que conocer los aspectos
más importantes que afecten al rendimiento y desempeño.

En este trabajo se propone proporcionar una serie de recomendaciones y
conclusiones que ayuden a la implementación óptima de aplicaciones o
procesos en Docker. Durante el trabajo se van a exponer distintas
características y diferentes aspectos que se han abordado a la hora de
realizar las pruebas y los resultados obtenidos. Para finalmente
concluir con unas conclusiones y poder informar sobre la mejor
recomendación de configuración en caso de pasar a la fase de producción.

\hypertarget{header-n5}{%
\subsection{Objetivos}\label{header-n5}}

Existen diferentes aspectos al tener en cuenta cuando se traslada un
sistema creado a producción. Es importante conocer los aspectos más
relevantes a tener en cuenta y tener en mente las ventajas o desventajas
que puedan tener.

Por tanto, el objetivo principal del estudio, es aportar información
clara y concisa sobre aspectos a tener en cuenta a la hora realizar una
implementación final a producción de manera optima.

Para ello, este estudio extrae la información basada en la teoría y
resultados obtenidos, abordando aspectos tales como:

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Las capas de una imagen
\item
  Tipo y tamaño de fichero que se tratan
\item
  Distintas operaciones que se realizan en dichos ficheros
\item
  Controlador de almacenamiento utilizado
\item
  Número de instancias lanzadas
\end{enumerate}

Los resultados son obtenidos mediante la simulación de un entorno lo más
fiel posible a la realidad y mediante el uso de tests de manera
automatizada para lograr obtener el mayor número de resultados posibles.

\hypertarget{header-n21}{%
\subsection{Metodología}\label{header-n21}}

Para poder abordar los objetivos se han creado una serie de tests que
serán ejecutados sobre un contenedor. Los tests son lanzados de forma
automatizada mediante diferentes shell scripts predefinidos o mediante
el uso de Pyhton. Tanto el lanzamiento de los test como del propio
contenedor es realizado de forma automática con Shell script. En
general, el lanzamiento de un test es realizado mediante el arranque de
un contenedor con el test a realizar. De esta manera se mejora la
precisión de los resultados de cada test.

Los resultados obtenidos son almacenados en una carpeta de resultados con
una nomenclatura de nombre claro para facilitar su posterior análisis.
Además con ayuda de una serie de fichero en Pyhton son generadas
gráficas a partir de los resultados obtenidos y favorecer de manera
visual el análisis de los resultados. Para más detalle sobre la
metodología seguida y código utilizado, visitar el repositorio en
Gitlab\footnote{Servidor git donde se ubica el desarrollo del código
  implementado:
  https://git.upv.es/mamarbao/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing}.

Posteriormente en este documento, se profundizará respecto al entorno
experimental y herramienta de pruebas.

\hypertarget{header-n26}{%
\subsection{Discusión}\label{header-n26}}

Antes de proceder a detallar la implementación de los tests, el entorno
experimental y cargas de trabajo utilizadas, es necesario conocer un
poco de información acerca de como Docker realiza creación y uso de
imágenes. De este modo, se puede conocer y entender los diferentes
aspectos a tener en cuenta en la creación y lanzamiento de los test, así
como las muestras o carga de trabajo utilizadas.

La creación de imágenes en Docker se basa principalmente de aplicar capa
sobre capa de lectura cada una de las instrucciones definidas en el
Dockerfile\protect\hyperlink{1}{{[}1{]}}. Cuando se crea un contenedor a
partir de la imagen, se añade ha esta pila una nueva capa con acceso de
escritura (capa contenedora),por tanto, cada contenedor tiene su propia
capa de escritura y todos los cambios son almacenados en esta.

Esta metodología permite que existan varias imágenes basadas en capas
similares ( mismos paquetes, SO etc..), todas estas capas comunes son
almacenadas una vez ahorrando en memoria.

Quien se encarga de la implementación de esta metodología de capas y su
gestión es el controlador de
almacenamiento\protect\hyperlink{1}{{[}2{]}}. En este caso, Docker
acepta los siguientes controladores: aufs, overlay, overlay2, btrfs y
otros más reciente como ZFS \protect\hyperlink{1}{{[}3{]}}. Este último
esta más pensado para contenedores que deban trabajar con un tamaño de
ficheros muy elevado, el cual se les reserva un bloque de memoria y
trabaja mediante el uso de \emph{snapshots} en vez de capas.

Estos administran el contenido de las capas de imágenes y la capa de
escritura. Cada uno de los controladores disponibles manejan estas capas
de forma diferente y utilizan una estrategia de copia e escritura
llamada CoW, para lograr compartir y copiar archivos lo más
eficientemente posible. Generalizando, básicamente se basa en permitir
leer directamente ens archivos de capas inferiores y en caso de
necesitar escribir/modificar un fichero de una capa inferior, es copiado
a la capa actual y se modifica,

Para el entorno experimental y creación de los test se ha tenido
aspectos como:

\begin{itemize}
\item
  El número de capa (profundidad) donde se opera
\item
  Tipo de fichero y tamaño
\item
  Controlador de almacenamiento que actúa
\end{itemize}

La finalidad es lograr observar como afectan estos aspectos a la
latencia, rendimiento y operaciones de escritura y lectura. Para ello se
ha creado una imagen Base y una imagen basada en esta para la
realización de las pruebas. En la imagen de pruebas esta creada de forma
que se puedan abarcar los aspectos anteriormente comentados.

En caso, de desear entrar en detalle, más información en el siguiente
repositorio:
\href{https://git.upv.es/mamarbao/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing}{Metodología
Código Readme Gitlab}

\hypertarget{header-n42}{%
\subsection{Resultados}\label{header-n42}}

Los resultados han sido obtenidos como se describe en el siguiente
repositorio:
\href{https://git.upv.es/mamarbao/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing}{Como
se han obtenido los resultado}

Antes de observar los resultado, hay que tener en cuenta los siguientes
aspectos:

\begin{itemize}
\item
  Cada test ha sido lanzado 10 veces y los resultados son obtenidos
  mediante la media de los 10 resultados obtenidos.
\item
  Los resultados son utilizando el controlador de almacenamiento
  \textbf{overlay2}. Este controlador es aplicado por Docker por defecto
  cuando es instalado por primera vez.
\item
  Posteriormente se comparan los resultados de \textbf{overlay2} con
  \textbf{aufs} y \textbf{overlay}.
\item
  La máquina de pruebas contiene un ssd nvme con altas velocidades de
  escritura y de lectura
\item
  Se ha realizado bajo la versión de docker 19.03.14
\end{itemize}

Por último, las gráficas de resultados a lo largo del documento contienen una leyenda con unos valores numéricos, estos corresponden al número de capa de la pila. Siendo el número 0 la capa de escritura o capa contenedora.

\hypertarget{header-n56}{%
\subsubsection{Diferentes tamaños de fichero}\label{header-n56}}

A continuación se procede a comparar los resultados obtenidos con el
primer test. Estos primeros resultados obervamos como afecta el número
de capas en operaciones de lectura y de escritura. En este caso,
utilizando ficheros de distintos tamaños.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-read-overlay2.png}
\caption{Resultados test1 operaciones de lectura}
\end{figure}

Como se plasma en la gráfica, los tiempos con ficheros de pequeño tamaño
apenas varia el tiempo de lectura. Esto es debido a que todas las capas
tiene permisos de lectura y por tanto, no debería de afectar la
ubicación de los ficheros leídos considerablemente. Si que se aprecian
cambios bruscos en la lectura de fichero de 32 y 128, en las capas
superiores o incluso de los ficheros ubicados en la carpeta del volumen.
Aquí se observa como la implementación de capas por parta de Docker y
Overlay2 esta pensada para optimizar los tiempos de lectura, al mismo
tiempo que se reduce el tamaño entre imágenes similares. Ahora con
operaciones de escritura:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-write-overlay2.png}
\caption{Resultados test1 operaciones de escritura}
\end{figure}

Los tiempos de escritura mostrados en esta gráfica, conforme aumenta la
profundidad de la capa donde se trabaja, mayor es el tiempo de
escritura. Esto es debido a la metodología de CoW aplicada, antes de
escribir cada fichero debe ser copiado a la capa contenedora
(escritura), esto conlleva un mayor tiempo en los primeros acceso al
fichero.

\hypertarget{header-n62}{%
\subsubsection{Mismo tamaño de fichero}\label{header-n62}}

Ahora realizamos las operaciones de lectura y escritura sobre otra
distinta muestra. Para el segundo test se procede a realizar operaciones
de lectura y escritura sobre una carpeta con 10000 ficheros de 512
bytes. Como en el caso anterior, se realizan las pruebas para las
diferentes capas.

A continuación los resultados obtenidos para overlay2:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-write-small-files-overlay2.png}
\caption{Resultados test2 operaciones de escritura con pequeños ficheros}
\end{figure}

Como representanta la gráfica, con un número mas elevado de fichero pero
más reducidos, la diferencia en tiempo de escritura es todavía mas
significativo, es decir, la metodología \emph{CoW} afecta más
significativamente con volúmenes con gran cantidad de ficheros de menor
tamaño.

En caso de operaciones de lectura, se mantienen tiempos similares entre
todas las capas.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-read-small-files-overlay2.png}
\caption{Resultados test2 operaciones de lectura con pequeños ficheros}
\end{figure}

\hypertarget{header-n69}{%
\subsubsection{Latencia y Rendimiento}\label{header-n69}}

En aspectos como la latencia y el rendimiento ha sido utilizado el
comando \textbf{dd} de manera debida para que los resultados reflejen
dichos aspectos. Para más detalles sobre su implementación, consultar el
siguiente enlace:
\href{https://git.upv.es/mamarbao/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing}{Test
throughou y latency} Con el controlador Overlay2, se han obtenido los
siguientes resultados:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-throughput-overlay2.png}
\caption{Resultados de rendimiento de las distintas capas}
\end{figure}

En temas de rendimiento se observa que no existe demasiada variación
entre el uso de capas a diferentes profundidades, la diferencia podría
algo más significante si se hubiera realizado bajo un disco mecánico. En
esta caso la maquina de pruebas cuenta con SSD M2 a un máximo de 700
MB/S en lectura y escritura. Pero aquí se observa claramente como el uso
de un contenedor si que afecta al rendimiento si lo comparamos con la
máquina que sería el volumen (\emph{Bind mount}). La reducción sería
entorno a un 20\% de media.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-latency-overlay2.png}
\caption{Resultados de latencia de las distintas capas}
\end{figure}

Si ahora se observa los resultados de la latencia, estos concuerdan con
los resultado con el rendimiento. A menor latencia, mayor es el
rendimiento generalmente. Vemos como en este caso a mayor profundidad de
capa mayor es la latencia, aunque la variación entre ellas no supera los
2 ms. La latencia en este caso aumenta entorno a un 30\% en el peor de
los casos.

\hypertarget{header-n75}{%
\subsubsection{Diferentes UFS}\label{header-n75}}

Docker permite utilizar diferentes tipos de UFS, en este trabajo se han
realizado pruebas sobre overlay, overlay2 y aufs.

En el apartado anterior se han mostrado los resultados bajo overlay2, a
continuación los resultados obtenidos con todos los tests ejecutados
bajo aufs,overlay y overlay2:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-write-overall.png}
\caption{Resultados de test1 operaciones de escritura con diferentes UFS}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-read-overall.png}
\caption{Resultados de test1 operaciones de lectura con diferentes UFS}
\end{figure}

Estos resultados en operaciones de escritura y lectura en las
distintas implementaciones de UFS, muestran como overlay2 proporciona los
mejores tiempos tanto de lectura como de escritura, independientemente
del tamaño del fichero y de las distintas ubicaciones o capas donde se
localizan. Además en aufs y overlay el número de capas tiene un mayor
efecto en los tiempos. Por último, son comparados los 3 tipos de
controladores en términos de latencia y rendimiento:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-throughput-overall.png}
\caption{Resultados de rendimiento con diferentes UFS y capas}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/mygraph-latency-overall.png}
\caption{Resultados de latencia con diferentes UFS y capas}
\end{figure}

Los resultados de estas dos gráficas confirman que en términos generales, overlay2 ofrece mejores resultados en latencia y el controlador aufs mejores resultados en rendimiento. Pero cabe destacar que no existe una gran diferencia entre los 3 controladores.

\hypertarget{header-n83}{%
\subsubsection{Efectos bajo E/S en paralelo}\label{header-n83}}

Para concluir las pruebas se ha comprado el efecto de realizar múltiples
operaciones de entrada y salida simultáneamente dentro de los
contenedores. Esto se ha realizado modificando y poniendo en marcha un
benchmark \protect\hyperlink{1}{{[}4{]}}. ya creado por el usuario de
github \href{https://github.com/chriskuehl}{chriskuehl}\footnote{\href{https://github.com/chriskuehl}{chriskuehl}
  /
  \textbf{\href{https://github.com/chriskuehl/docker-storage-benchmark}{docker-storage-benchmark}}}

En este caso se ha adaptado para que realice las mismas operaciones de
lectura y de escritura de los apartados anteriores y manteniendo una
prueba original del creador donde se realizan pruebas sobre ficheros de
tipo \emph{binary tree} bajo operaciones de lectura y de escritura.

A continuación los resultados obtenidos más relevantes:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/graph-append-to-small-files.png}
\caption{Resultados de escritura con distinto num. procesos en paralelo}
\end{figure}

En operaciones de escritura con una cantidad elevada de ficheros, los
tiempos son mejores en aufs, pero a medida que aumenta el número de
procesos en paralelo se puede apreciar como overlay y overlay2 van
mejorando respecto aufs quien va aumentado el tiempo a medida que
aumenta el número de procesos.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/graph-read-small-files.png}
\caption{Resultados de lectura con distinto num. procesos en paralelo}
\end{figure}

En la lectura es más notorio como aufs va reduciendo su desempeño a
medida que aumenta el número de procesos.

Para finalizar con los pruebas, se han realizado operaciones de lectura
y de escritura sobre un árbol binario\footnote{Serie de nodos con dos
  ramas, estas ramas pueden terminar en otro nodo o una hoja.} dentro
del contenedor. El test utilizado realiza DFS\footnote{Una
  \textbf{Búsqueda en profundidad} mediante un algoritmo de búsqueda,
  para recorrer todos los nodos de un árbol ordenadamente} para ir
sumergiéndose dentro del árbol, realizando "\emph{readlink}" en los
directorios intermedios, hasta alcanzar un nodo hoja, entonce se realiza
la lectura del fichero.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/graph-read-file-tree.png}
\caption{Resultados de lectura sobre ficheros binarios tree en paralelo}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{/home/manu/Documents/MASTER/CC/2-Eficiencia-contenedores-debido-capas/trabajo-de-investigaci-n-cloud-computing/python-benchmark-graphs/graphs/graph-append-to-file-tree.png}
\caption{Resultados de escritura sobre ficheros binarios tree en paralelo}
\end{figure}

Como ocurre con ficheros de menor tamaño, a medida que aumenta la
paralización IO mejores resultados ofrecen overlay y overlay. Por el
contrario, el controlador aufs ofrece peores resultados debido al
incremento de la paralización.

\hypertarget{header-n98}{%
\subsection{Conclusiones:}\label{header-n98}}

Con toda la información aportado, no se puede concluir aportando un caso
ideal, en su lugar, hay una serie de alternativas optimas dependiendo en
este caso, del uso futuro de los ficheros en un contenedor. A
continuación una serie de conclusiones como resultado de las pruebas
realizadas.

En operaciones solo de lectura no afecta considerablemente tener los
ficheros localizados en las capas más inferiores, pero si es
recomendable tener los ficheros en las capas superiores en caso de un
volumen elevado de ficheros con un pequeño tamaño.

En operaciones de escritura que se llevan acabo con poca frecuencia, es
recomendable tener los ficheros en las capas superiores, siendo todavía
mejor alternativa si estos ficheros son de un tamaño considerable de más
de 32 MB. Si se tiene que realizar muchas escrituras sobre una gran
cantidad de ficheros, no es nada recomendable que estos están ubicados
en alguna de las capas internar.

En operaciones de escritura de mayor frecuencia que hagan uso de una
gran cantidad de ficheros pequeños, el controlador \textbf{aufs} es la
mejor alternativa. En caso de permanecer en el controlador por defecto
\textbf{overlay2}, es recomendable tener estos fichero en la capa más
superior o en la capa de escritura o contenedora.

Cuando existen varios procesos simultáneos sobre los ficheros, el
controlador \textbf{aufs} es quien se ve afectada negativamente siendo
más favorable el uso de \textbf{overlay} o \textbf{overlay2}.

En comparación con las 3 implementaciones de \textbf{ufs} probadas,
\textbf{overaly2} es quien ofrece mejores resultados en tiempos de
lectura independientemente de la capa. En tiempos de escritura solo en
el caso de tratar con un número elevado de ficheros pequeños, es más
recomendable utilizar \textbf{aufs}. También cabe destacar que el
desempeño del volumen compartido, es mejor cuando se utiliza
\textbf{overlay2}.

\hypertarget{header-n105}{%
\subsection{Bibliografía:}\label{header-n105}}

{[}1{]} \\
Docs Docker\\
docker images\\
https://docs.docker.com/engine/reference/commandline/images/

{[}2{]} \\
Docs Docker\\
Manage data in Docker\\
https://docs.docker.com/storage/

{[}3{]} \\
\href{https://github.com/ardnaxelarak}{ardnaxelarak}\\
Docker and ZFS in practice\\
https://github.com/Shopify/docker/blob/master/docs/userguide/storagedriver/zfs-driver.md

{[}4{]} \\
\href{https://github.com/chriskuehl/docker-storage-benchmark/commits?author=chriskuehl}{chriskuehl}\\
docker-storage-benchmark\\
https://github.com/chriskuehl/docker-storage-benchmark

{[}5{]} \\
Docs Docker\\
Use volumes\\
https://docs.docker.com/storage/volumes/

\end{document}
